(歷史故事)高登道歉割地求和之時,更應該狠下心腸

公元前496年，吳王闔閭派兵攻打越國，但被越國擊敗，闔閭也傷重身亡。兩年後闔閭的兒子夫差率兵擊敗越國，越王勾踐被押送到吳國做奴隸，勾踐忍辱負重伺候吳王三年後，夫差才對他消除戒心並把他送回越國。
其實勾踐並沒有放棄復仇之心，他表面上對吳王服從，但暗中訓練精兵，強政勵治並等待時機反擊吳國。艱苦能鍛鍊意志，安逸反而會消磨意志。勾踐害怕自己會貪圖眼前的安逸，消磨報仇雪恥的意志，所以他為自己安排艱苦的生活環境。他晚上睡覺不用褥，只鋪些薪（柴草），又在屋裡掛了一隻苦膽，他不時會嘗嘗苦膽的味道，為的就是不忘過去的恥辱。
勾踐為鼓勵民眾，和王后與人民一起參與勞動，在越人同心協力之下使越國強大起來，並最終找準時機，滅掉了吳國。

敵人對自己示弱只得兩個原因
一:自知氣數已盡,大勢已去
咁既人同地留黎都冇意思

二:為保留最後實力,令敵人心軟留其性命最後反撲
如果稍有不慎,俾人COME BACK的話,佢就繼續做偽皇帝控制大局

那裡有我們，那裡就是高登

Btw你真係機界原種

係

你殺得到早洩咩

頂盡都係高登執粒

btw 早洩你條仆街冚家產等破產乞米吧啦

飛花獲都要交租同出糧

而家人流keep住係lihkg 4: 高登 1 左右
Keep住咁落去佢地廣告收入得番5份1

會搞到連洗廁所果個都要炒埋，要早洩自己倒屎